finicial accounting 求神人指點

THE LOTTERY TICKET CASE (PART I)
"Taking a long shot . . ."

To supplement donations collected from its general community solicitation, Tri-Cities United Charities holds an Annual Lottery Sweepstakes. In this year's sweepstakes, United Charities is offering a grand prize of $1,000,000 to the 1 winning ticket holder. A total of 10,000 tickets have been printed and United Charities plans to sell all the tickets at a price of $150 each.

Since its inception, the Sweepstakes has attracted area-wide interest, and United Charities has always been able to meet its sales target. However, in the unlikely event that it might fail to sell a sufficient number of tickets to cover the grand prize, United Charities has reserved the right to cancel the Sweepstakes and to refund the price of the tickets to holders.

In recent years, a fairly active secondary market for tickets has developed. This year, buying-selling prices have varied between $75 and $95 before stabilizing at about $90.

When the tickets first went on sale this year, multimillionaire Phil N. Tropic, well-known in Tri-Cities civic circles as a generous but sometimes eccentric donor, bought one of the tickets from United Charities, paying $150 cash.

* * * *
issue:
a) Should Phil N. Tropic recognize his lottery ticket as an asset and, if so, at what amount?
b) If the lottery tickets were nontransferable and no secondary market developed, should Tropic recognize the lottery ticket as an asset? If so, at what amount?

我明白答案應該講 how assets and liabilities are defined, 但就喺唔知點解釋

打錯字....是financial accounting......

應該幫到你 淨是search lottery ticket 個part 就得
照計就唔可以recongized 做asset

重點foucs 在future economic benefit 個definition 上面

(A) The ticket can be considered as an asset until the lottery is drawn, then write it off if he doesn't win. In the mean time, since there's an active market to trade the ticket, the ticket should be "marked to market" at $90.

(B) if there is no secondary market, then the ticket should be expensed. The ticket is not an asset because there is no matching of cost to revenue. It is periodic expense.